［預言］ 某肺炎病毒會在全球散播

📚此書是由已故美國靈媒Sylvia Browne與Lindsay Harrison於2008年合著，書名為《末日：有關世界末日的預言》(End of Days: Predictions and Prophecies about the End of the World)，書中有一個段落寫到：大約在2020年，一種類肺炎的嚴重疾病會在全球散播，這場疫情能攻擊肺部和支氣管，而且抵抗所有已知的療法，它迅速爆發的同時，也會突然迅速消失不見，然後將在未来10年後再次爆發，最終才完全消失。Sylvia Browne在2013年離世。

信唔信？

如果真係消失左， 我係咪2030年前買定一億個口罩等發達

有冇本書實物呀

咁多個人鳩噏 總有一個會中

要實物嚟打飛機?

Although the term “prediction” is a subjective one, it may come as no surprise that Browne claimed to have foreseen an international respiratory disease outbreak, considering that the SARS (severe acute respiratory syndrome) outbreak of the early 2000s occurred before her book was published.

The term “severe” would certainly apply to some cases of COVID-19, the coronavirus disease, which has been deadly for thousands of patients in 2020. The illness appears to be more lethal than the seasonal flu, though some of the cases are quite mild or asymptomatic.

Finally, it would be subjective to describe the coronavirus as “baffling.” Coronavirus infections are not new, although COVID-19 is a new strain, and because of that, no vaccines or therapeutic treatments exist yet to fight it. And of course no evidence exists that COVID-19 will “suddenly vanish.” In fact health professionals have stated it might become a seasonal illness.

We therefore rate this claim “Mixture.” Although it could be argued that stating a respiratory illness would sweep through the world in 2020 was accurate, other elements of the book passage are unknown or unlikely, and of course “predicting” a worldwide outbreak of a respiratory illness when one has already happened could be more a matter of lucky guessing than predicting.

神燈預言